[БЕЗ_ЗВУКА] Мы с вами прошли большой путь разработки собственного
фреймворка для написания юнит-тестов. Мы в процессе работы над ним посмотрели, как применять различные конструкции
языка C++, такие как классы, деструкторы, шаблоны функций,
как их применять для реальных практических задач и как
с их помощью получать те свойства фреймворка,
которые нам хотелось. И давайте сейчас сделаем обзор, посмотрим,
что же у нас получилось, сделаем еще раз такой общий обзор нашего фреймворка для
юнит-тестирования, который мы написали. Итак, какими свойствами
он в итоге обладает? Во-первых, если у нас в одном
из тестов срабатывает Assert, который выполняет проверку
двух аргументов на равенство, то в консоль выводится значение,
чему эти аргументы были равны. При этом это работает не
только для простых типов, таких как целочисленные,
но и для контейнеров: для map, для set. При этом мы рассматривали
только AssertEqual, то есть проверку на равенство, но,
естественно, несложным образом этот Assert расширяется на проверку на неравенство,
на больше, на меньше и так далее. Если вам это понадобится, я думаю,
вы без труда это добавите. Дальше. Вывод тестов не смешиваться с
выводом основной программы. Это очень очень важное свойство,
которое в итоге позволило нам выполнять наши тесты всегда
при запуске программы и не комментировать их при отправке
решения в тестирующую систему. Дальше. Если у нас упал хотя бы один
юнит-тест наш фреймворк прекращает выполнение программы, и мы сразу видим,
что у нас в программе есть ошибка. Она была найдена юнит-тестом. Если же все юнит-тесты успешно отработали,
то мы переходим к выполнению основной программы и просто
выполняем решение нашей основной задачи. В результате у нас получился удобный
для использования фреймворк, который отчасти заточен под задания
программирования на нашем курсе. Я думаю, с его помощью вы сможете
тестировать и какие-то свои программы. Давайте вспомним, как пользоваться
нашим фреймворком, который мы сделали. Вот у меня на экране изображен
минимальный такой кусок кода, который нужно написать,
чтобы воспользоваться нашим фреймворком. Нужно написать функцию TestAll — вы
можете назвать, как вам больше нравится, просто я ее называю TestAll, — в которой
объявить объект класса TestRunner. И функция TestAll должна идти самым
первым вызовом внутри функции main, чтобы тесты выполнялись
автоматически первым делом. Хорошо. Как нам в наш фреймворк
добавить юнит-тест. Очень просто. Мы пишем функцию — в примере
она названа TestSomething, опять же вы можете придумать для
нее более подходящее название. И внутри этой функции мы, собственно, пишем код теста — мы
выполняем какие-то проверки. Проверки мы выполняем с помощью вызова
AssertEqual, который берет два значения, одно из которых наверняка будет
переменной, и сравнивает между собой. Дальше мы эту функцию
TestSomething вызываем с помощью метода RunTest класса TestRunner. И, собственно, нужно сделать, получается,
два действия: написать сам юнит-тест и не забыть добавить его в вызов
через RunTest в классе TestRunner. Таким образом,
мы добавляем юнит-тест в наш фреймворк. Последнее, что хотелось бы сказать
про наш фреймворк — это то, что мы выложим его код рядом с этим видео. И мы всячески призываем вас
этот фреймворк использовать, изменять, улучшать,
делать удобнее для вас самих. И мы, конечно же, дадим вам задач, где у вас не будет выбора — вам придется
попользоваться нашим фреймворком.